返工好大壓力

點解做人唔可以輕輕鬆鬆就過一日

唔好對自己/別人期望太高,
enjoy每一日, 及時行樂, 冇必要為左太高既目標要過分努力

返工就係博炒，點會有勁力

但好多時返工既壓力係來自於:
自己過往太懶, 太得過且過
又唔夠人聰明
所以要好辛苦先catch up返少少進度, 未至於落後人地太多太多
如果我及時行樂, 將來只會後悔依家無努力

但其實我又會諗
究竟努力上進係為左D乜
真係有人會賞識咩

諗諗下真係唔知為乜

點睇啦, 如果有家人, 要養家, 都冇辦法,
如果是自己, 夠食夠住, 就算囉, 點解要"catch up"太多呢?
最重要係, 你期望自己既人生係點既呢? 最想做既事係咩呢? 你希望5、10、20年後既自己係點呢?

多謝你回覆 有少少開解咗我
我係近排做錯啲大嘢 日日被上司問候
好唔中意份工 但出面市好差 唔敢走
我認我好廢

Btw 成日係財經台見到你

如果唔急住用錢開飯, 咪走囉,
始終開心同健康緊要過工作

如果呢份工完左，我會去做個保安，呆下呆下過日子好過
用腦嘅工唔想再返

有時諗不如去餐廳Cafe打工算
人工可能低啲
但係啲工作起碼即日清 唔使煩

見巴打話上司日日問候你
實好大壓力
身邊有冇fd可以聽你呻下？

有嘅 有佢地撐住
但我份工係人地睇落去唔錯嘅工作
佢地會唔明 點解我會唔開心

多謝你留個言

有朋友撐住就好
有時估唔同行 都真係難理解對方既煩惱
但巴打你同同事啲關係點樣？同佢哋有冇兩句傾下？

有部分係對父母有愧
佢地對我好, 十年前節衣縮食供咗我去外國讀書, 就係想我搵份好工, 生活無憂
但結果未如理想, 我一直以黎都打辛苦工, 一直轉, 轉極都係工時長, 受氣既奴隸工
覺得自己好廢 對唔住自己 對唔住父母

成日諗, 轉工根本無用
我就係實例, 去到邊都係咁, 證明係人既問題
我有時又諗, 係咪我諗得自己太低, 其實無想像中咁差? 我都唔知

另一部分係, 我根本唔知自己人生想點
會羨慕人地工時短, 人工高, 有女, 生活多姿
我亦希望自己係咁樣
但完全想像唔到點改變 先到達呢D目標
覺得好乏力

同事關係幾好
但我地做嘢係獨立做 有時佢地想幫 都幫唔到啲咩

去搵條女梳乎吓

祼辭咗 但我對上嘅senior都走晒咁濟
呢個月要自己對客個啲
大壓力到成個星期都瞓得唔好
好想快啲last day

試過但無咩用
工作啲嘢仲未解決 做咩都唔會開心

一個人做N 份嘢

咁如果係覺得公司做既野太chur或太大壓力，咪搵番適合自己工作量既工囉，但係你唔好expect有同樣高既人工
問題係有D人又要高人工，又話workload太大，又話唔想OT，又唔夠聰明catch up，咁緊係做唔黎啦

我都workload好大，做到病住返
準備5～6月遞信

遞咗信真係好想懶吓

樓主好明白你講既獨立工作，有d工作真係只能靠自己去做。
不過每個人都有自己舒發壓力既方法，雖然講左係唔會改變到現況，但可能無形中幫左自己少少。同埋都可以諗下呢份工比唔比到滿足感你